{
    "question": "Budi    : \"Hallo, Assalamualaikum. Iki\r\ndaleme Mas Bima Semarang\r\nMbak Dewi : \"Waalaikumsalam bener, aku Dewi,\r\niki sapa ya?\r\nBudi\r\n\"...?\u201d(46\r\nMbak Dewi : \"Anu Bud, Mas Bima durung bali,\r\nana pesen apa?\u201d\r\n\u00b7 Gawea ukara sing trep manut unggah-ungguhe\r\nkanggo njangkepi ature Budi!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Budi : \"kula Budi mbak. nuwun sewu mbak, Mas bima nipun wonten?</p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>artinya :</p><p>Budi :\"ini saya budi mbak. mohon maaf mbak, mas bima nya ada?</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagian-tubuh-yang-tidak-boleh-ditendang-saat-main-pukul-adalah-975",
            "question": "Bagian tubuh yang tidak boleh ditendang saat main pukul adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perut </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena perut saat di pukul membuat kita muntah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-memiliki-luas-permukaan-04m2-diberikan-gaya-sebesa-522",
            "question": "Sebuah benda memiliki luas permukaan 0,4m\u00b2 diberikan gaya sebesar 10n tentukanlah besarnya tekanan yang diterima oleh benda tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>=\u300bDiket:</p><p>[tex]\u2022 \\: A \\:  = 0.4 \\:  {m}^{2} [/tex]</p><p>[tex]\u2022 \\: F \\:  = 10 \\: N[/tex]</p><p>=\u300bDitanya:</p><p>\u2022 Tekanan (P) =...?</p><p>=\u300bJawab:</p><p>[tex]P =  \\frac{F}{A}  \\\\  =  \\frac{10}{0.4}  \\\\  = 25 \\: N/ {m}^{2} [/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-arabnya-benda-yang-ada-di-masjid-secara-lengkap-517",
            "question": "Bahasa arabnya benda yang ada di masjid secara lengkap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> \u0645\u0648\u0644\u064a\u0646\u0647\u0633 : mukenah</p><p>\u0633\u062c\u0627\u062f\u0629 \u0635\u0644\u0627\u0629 : Sajadah </p><p>\u0627\u0644\u0642\u0631\u0623\u0646 : Al Qur&#039;an</p><p>\u0627\u0644\u062a\u0633\u0628\u064a\u062d : Tasbih </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sekian semoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-maunah-merupakan-kejadian-luar-biasa-selain-mukjizat-yang-mem-134",
            "question": "10. Maunah merupakan kejadian luar biasa selain mukjizat yang mempunyai arti....    a. kejadian luar biasa yang diberikan Allah kepada hamba-Nya yang shaleh\r\nb. peristiwa yang luar biasa yang diberikan Allah kepada calon nabi dan rosul\r\nc. pertolongan yang diberikan Allah kepada orang yang beriman\r\nd. keistimewaan yang dianugerahkan Allah kepada para utusan-Nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Maunah adalah kejadian luar biasa sebagai bentuk pertolongan dari Allah SWT yang dilakukan oleh orang beriman dan saleh selain Rasul, Nabi, dan Wali.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-pengertian-makanan-halal-2-jelaskan-pengertian-mak-131",
            "question": "1. jelaskan pengertian makanan halal ! 2. jelaskan pengertian makanan yang haram ! 3. sebutkan jenis-jenis makanan yang halal ! 4. sebutkan manfaat makanan yang halal!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. makanan dan minuman halal merupakan semua makanan dan minuman yang tidak diharamkan oleh Allah dan rasulnya.Artinya semua makanan dan minuman boleh dikonsumsi dan halal sampai ada dalil yang menyatakan nya haram.</p><p>2. Makanan Haram sendiri merupakan makanan yang dilarang keras untuk di konsumsi.</p><p>3. \u2022 Semua makanan yang baik, tidak kotor dan tidak menjijikkan.</p><p>    \u2022 Binatang yang hidup di dalam air, baik air laut maupun air tawar.</p><p>    \u2022 Semua makanan yang tidak diharamkan oleh Allah, Rasul-Nya, d2an para ulama.</p><p>4. \u2022menghindarkan diri dari penyakit.</p><p>    \u2022 meningkatkan iman dan mendapatkan perlindungan.</p><p>    \u2022 menjaga akhlak.</p><p>    \u2022 menjaga khusyu kan salat.</p><p>    \u2022 mendatangkan rezeki yang baik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "d-galur-d-galur-cau-saha-anu-pangheulana-buahan-teh-a-monyet-719",
            "question": "D. Galur    d. Galur\r\nCau saha anu pangheulana buahan t\u00e9h?\r\na. Monyet\r\nC. Dua-duana\r\nd. Teu aya nu buahan\r\nLalakon sakadang Kuya jeung sakadang Mony\u00e9t dina dong\u00e9ng di luhur kaasup kana unsur intrinsik,\r\nnya\u00e9ta....\r\na. Jejer\r\nC. Palaku\r\nb. Latar\r\n5. Runtuyan kajadian dina carita anu ngawangun hiji lalakon nepi ka ngaleunjeur disebut unsur...\r\na. Jejer\r\nC. Palaku\r\nb. Latar\r\n\u00b7 Id\u00e9, gagasan, atawa poko pikiran anu ngajiwaan carita disebut ....\r\na. Jejer\r\nc. Palaku\r\nb. Latar\r\nd. Galur\r\nCarita r\u00e9kaan anu dikarang dina wangun basa lancaran kalawan sumebarna sacara lisan t\u00e9h disebut\r\na. Carpon\r\nc. Sajak\r\nb. Nov\u00e9l\r\nd. Dongeng\r\nSalah sahiji ciri karangan dong\u00e9ng t\u00e9h nya\u00e9ta ....\r\na. Palakuna jin jeung siluman\r\n6. T\u00e9mana ngeunaan kahirupan raja\r\n:: Loba ditulis dina buku atawa majalah\r\n\"Dina eusi caritana loba nu pamahalan\r\nong\u00e9ng anu eusina nyaritakeun sasatoan kalawan paripolahna saperti manusa disebut....\r\nSage\r\nC. Parabel\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hvsusgshshdd</p><p>nsjbdjbdjdbjdb</p><p></p><p>bdhsvsjsbshd no jdbdhdbd </p><p>ndhbdi</p><p>bu haji plus bandung dan sekitarnya hujan lebat banget ya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>anyaman karena karakter listrik yg astis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-butir-wijen-yang-ada-di-satu-onde-onde-mohon-pencerahnnya-962",
            "question": "Berapa butir wijen yang ada di satu onde-onde? Mohon pencerahnnya....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sekitar 26 - 35 biji wijen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena biasanya, onde onde menggunakan 1 sendok biji wijen</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-nama-sahabat-yang-dikuburkan-di-samping-makam-rasul-498",
            "question": "Sebutkan nama-nama sahabat yang dikuburkan di samping makam Rasulullah SAW    Tolong dijawab dengan benar y...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Abu Bakar As-Shidiq dan Umar bin Khattab.</p><p></p><p>Sahabat yang dikuburkan di samping makam Rasulullah ialah Abu Bakar As-Shidiq dan Umar bin Khattab.</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-lampungnya-desa-665",
            "question": "Apa bahasa Lampungnya desa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawabannya </strong><strong>adal</strong><strong>a</strong><strong>h </strong><strong>tiyuhh</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tiyuh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah!!!!!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumusan-anu-ku-urang-perlu-di-pake-supaya-eusi-warta-jelas-sarta-406",
            "question": "Rumusan Anu ku urang perlu di pake supaya eusi warta jelas sarta nepi ka pamiarsany eta...    a.5w+1f\r\nb.5w+1h\r\nc.5w+1G\r\nd.5w+1j\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p><p><strong>B.</strong><strong> </strong>5w + 1H </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Semoga membantu :) </p><p></p><p>@isskandarmudha \u2b50</p><p></p><p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}